兩張圖話比你聽點解唔坐CX

同一時間 同地方 平一半有多 cx等收皮

唔係好知應該點答好

去日本唔撚會搭CX啦

坐cx係坐個名，同埋安全啲好似係

同埋cx去歐美國家schedule好似最好

on9 用里數換開機票

你收佢都未收

睇下同期其他大公司有冇做discount

去美國應該係美國公司靚d
而且平d

香港得 HongKong air line 同 CX 有直航

CX 根本唔好坐 又貴 service 又唔係好
ANA 屌打CX 啦

經常美國香港來回
有無比較便既航空公司介紹？
國泰愈黎愈差
坐過一次長榮航空之後
就開始感覺太大對比

成本低咁多
CX既維修成本應該最少係hka幾倍

岩岩睇完 Hong Kong air line 商務仲平過CX經濟客位

CX啲Lounge係唔錯嘅

你淨係用價錢黎比其實出唔到啲咩結論

坐J class 除外
Econ ge間間一撚樣 由其呢d短途

除左想試下CX a359 飛大阪

一倍價錢有咩好？
1)CX多D人check in (HKA 唔到最後一刻都唔會開多個位做check in)
2)經濟倉有30Kg (HKA只有20 去日本係絕對唔夠用）
仲有無其他？ 我已經諗唔到⋯
HKA 空姐靚過CX 多多⋯

CX多盟友
暑假易overbooking
如果坐cx
都仲可以賠錢俾你
叫你飛去東京/名古屋/大阪再轉內陸機

如果HX超賣
你等聽日班機啦

兩間淨係條登機橋都比緊唔同嘅價啦 點比啊

你話ANA 同CX比就差唔多

冇錯
CX叫做保障多少少囉咁多partners
不過我窮撚 都唔會搭CX嘅

因航

剩用價錢黎比較都唔知可以比咩反應你

HX 中資
但CX 都有3成係中資

美國邊度？

長榮 星航 全日本 日航

到底飛機超賣係咩玩法

JAL有d航班用UA d機

經濟艙平飛賣曬咪賣同艙貴飛，但咁樣睇我如果俾差唔多價錢我寧願坐HX 商務

HX多靚女，CX飛機餐好食D
所以近就HX，遠就CX

上次去美國撘aa因為貪平
check清楚後原來係同jal share code 既
第一次撘jal 撘完之後返唔到轉頭
飛機餐好食
機新淨 (787+777)
空姐好有禮貌 永無黑面而且有d仲

回程就話姐
去程應該無人想要

你比得起錢去日本都唔坐日本公司

CX易d protect你囉
你比HX冇意思
HX以本傷人

去日本，搭jetstar 或者peach 都冇cx 咁谷氣
cx 根本唔當短途同經濟客係人

所以造就一係upgarde人一係叫人坐下班

咪係囉
明明爭鮮平咁多，都唔知點解仲要食元氣，一壽司果類鋪頭或者出面的放題

其實掉返轉咁講
係CX 搶香港人錢

佢可以做到轉機客仲平過香港出發

同樓主同一日同一時間，送多張廣州機票
先$6200 港紙
足足平3千銀

同意呀，爭鮮同元氣不過係好差同差既分別

因為真係有個平class賣哂囉

雖則遇上壞天氣咩都死
不過上次大雪hx先比人屌到仆街
如果淨價錢無咩好講

間間都係咁
Base出發係貴

其實我睇錯左日子，真正同樓主同一日應該係$7913 人仔
計返$8千9 港紙 但都係平過香港出發

自隊10粒膠

其實佢真係唔想你搭，個SYSTEM覺得呢位賣得七七八八迷貴囉，HX個system覺得無人坐迷賣得平囉...

你試下大手掃晒HX呢飛，睇下佢會唔會變9000

但係又無得咁樣買然後淨飛中間

你唔坐大把因粉坐

我比較現實
首先計直航
價錢已經係我最着重比較嘅原因
其次先係 行李 Service

冇事冇幹咪HX
俾貴啲cx 就係有起事上嚟叫有人理吓你
至於俾貴咁多買保險就自己諗值唔值

香港點解貴啲？三跑稅機場稅都貴啲我諗

其實唔係CX特別貴
只係HX特別平
利申兩間都鍾意坐

飛歐洲我情願係中東轉機
晨早6點去到歐洲又冇酒店，on 99要揾地方hea 到夠鐘

琴日HX有一班機係北海道飛返香港
CX scheduled 1600飛
HX 1605
但最尾cx 1615 飛左
HX 1700先起飛
自己諗

Transit 同direct 點比呀大佬 你坐轉機都唔平d 搵咩人坐轉機呀

轉機一樣要比三跑建設費
仲要來回都要比$70 合共$140

最掋係大陸/台灣座cx飛歐洲
J Class平香港直飛一半
CX J class 香港出發真係揾老襯

一樣大把人坐 J出公數 邊有人care

唔使你出錢你坐direct 定轉機啦
你轉ICN KE /OZ都可以平好多
SQ EK 轉機LHR都平一截啦

雖然我少坐大柴，但絕對唔會吹奏廚叉
幾年前呢間野 霉到推機錢都找唔到 某推機公司出memo 唔找數唔推

除非係UO d 1蚊機票啦 唔係唔會考慮呢間野

不嬲CX係換里數坐商務 理撚得你

其實一向係咁
佢根據你出發地點物價set價錢

所以我同太太之前坐business去歐洲，都係特登飛去斯里蘭卡出發
慳左2萬蚊

去CTS嘅direct flight除咗因航廚叉之外仲有邊間可以揀?

CTS 其中一個例子係直航啦
時間上既有
仲有去關西 ANA 全日得一班來回香港同KIX
好多時唔係俾唔俾得起錢問題

仲要晚機去早機返

J飛歐洲最平係CMB出發
Y飛歐洲就日本
CX轉機最抵玩一定係JNB->HKG->JFK round
$6xxx + 29xxxmiles + 150 club points 飛2轉夠做銀卡同儲到差唔多60k mileage

Qantas唔知係邊個國家嘅公司呢?

都唔同sub class...

btw離一離題，其實點解有時同一條線但唔同出發地個價可以差咁遠
例如香港去韓國來回，商務$10000，頭等$23000
但韓國去香港來回，商務$7355，頭等$14000

俾心機繼續吹奏支那公司啦

依家投地已經俾中資搶高晒，CX收左皮睇下會點

FSC根據每一個市場嘅購買能力去訂價
再加上單程飛係貴到飛起
結果個個都會買表面上平啲嘅來回飛
根本就係door in the face

LCC就少啲呢種情況出現

用嚟換772
FYI, 有2架HX 320係天津砌嘅

爭鮮 元氣 依個比喻好on9
大家market group 都唔同

爭鮮aviation 界既LCC
元氣就係full service

HX 同 CX 大家都係FULL SERVICE
點解唔可以用價錢黎比
唔講價錢，服務方面你覺得CX 好好多咩

今時今日既CX 根本垃撚圾

根本唔係吹唔吹奏支那公司嘅問題
而喺CX又唔抵幫
mark up價不特止仲要cut service
講真落咗幾多錢落maintainance度一日冇數據都係齋噏

假設你係星加坡人有成大間SQ係度
就算做CX價錢你會唔會去反呀?

傻鳩樓主

明既明既，去日本有 ANA JAL Vanilla Peach etc.....凈係得HX 同 UO 先係最平服務最好空姐最靚

多謝中央送大禮，沒有中央照顧，香港什麼也不是

睇你經常去邊個地方，要便宜就坐國航飛dc/jfk，海南飛Seattle。不過我返去Maryland都係坐UA/AA/CX business，貪佢時間短。坐大陸機就會坐business，夠便宜！

CX 係愈做西,
但邊有人攞特價同正價比, 而話正價貴

marketing

大佬呀，你CX收咁貴，係咪應該有返咁上下服務水平。
成日話HX支那嘢會搞到第時點點點，但事實人哋就愈做愈好，你自己就愈做愈差，想幫襯你我都唔知用咩理由說服自己買貴啲

CX真係專搶香港人錢
之前CX secret有人講話CX比勁多discount台灣人
但係香港就零discount
事實上係台灣旅行社買CX機票會平過HX幾錢台幣

唔搭CX等如要搭HX, 明白明白

係香港你專登去jnb/Cmb
由廣州/台北都make sense 啲

講到CX唔會做優惠咁
一打

其實點解CX會叫因航

其實無事無幹你當然覺得CX貴啦...
但一出起身黎咪大獲啦...當然唔係講緊空難

試過搭HX轉機歐洲，佢居然無幫我轉行李，
之後一日仲要無機，到步果日仲要星期日，咩店都無開門

而且HX出行李慢到爆，
上次坐過三次回香港，
每次都要等半個鐘以上先拎到，
有一次仲要等左成個半鐘，
痴線，你大把時間咪無問題囉。

利申:公幹無得揀

睇多D東方咪知囉....
因管理不善........國泰航空

之前撘過CX短途坐得幾舒服，但啲空姐可能serve太多人都冇乜表情反應好冇生氣
買左CX三月紐約機票再試試佢，點都係撘CX有保障啲

出差先坐CX

睇落似係HX老實價, CX食水深多啲喎

去過cx見工，見識過個八婆hr有幾串
自此blacklist左呢間垃圾野

搭左 CX 咁多次都冇畀空姐西面
亦都唔介意空姐淨係同我講英文
但 CX catering 真係越來越唔掂
坐 CX 都係因為 安全 兩個字
HX 啲 maintenance
仲有支那工程師

兩間航空公司點解會差咁遠價錢
咪就係有好多非民航處規定嘅保養有無做足嘅問題
國泰就成日做ground check
得閒無事又大check同消毒
HX 乜柒都無咪平
HX我肯定唔搭 有得選擇我都唔會搭CX
但CX肯定好過HX
好多野唔係只係價錢平就得

MTR仲吋

搭單問：飛大阪坐jet star/hk express/peach邊間好？

戇鳩樓主
CX係差唔代表HX係好
發夢聽過HX啲機同機師好差

其他airline台灣都有唔少平飛，唔淨係關CX事

利申：唔係做CX

票價HX做得低係因為有大陸射住
聽cx個gm講 其實airline買機係億億聲 仲要唔係買一兩部
咁D錢其實係要問人借 自然要收息啦
我用A330-200F做例子，2017年一部要USD237M
我當1%息，其實都2M
正常airline就會將成本轉落票價
但HX呢D係由母公子科水 個成本自然低D
中東個D一樣道理 D油長咁撚有錢
以本傷人 等到食左個market之後票價由佢定

當然CX炒期油炒到蝕錢都係原因

見到HX覆我改機票嘅email用打簡體字俾我我就

JAL都正，如果唔係國泰聯營

坐國泰只係坐佢種親切感
有時喺外國見到架cx機真係有番屋企feel

又唔係第二日

同意

又唔係真係咁差....D空姐個口係笑但個神情係好嚴肅...可能倦?

我唔係話HX好
但因為香港暫時去北海道只有呢兩間航空公司有直航所以先令你比較
你話我現實都好 如果差＄1000嘅話 我都會選擇間CX 但係我買完張機票 4150$ 同 10000$ 比較真係無得選擇

坐cx真係貪佢安全咋(好似係)
始終d鬼佬機師搾飛機技術係令人放心好多
每次搭親cx都覺得好穩定

落大雪停飛樓主咪上黎叫春囉

鬼叫CX多slot揀咩
譬如羽田番香港得CX先有下晝機
ANA得上晝/red eye
JAL得上晝

關西仲慘烈
ANA時間就日本人多
JAL直頭俾埋CX做

黎緊去美國係咪唔應該買America airline 樓上巴打講到好唔掂 但平成千蚊

買左aa去ny 佢寫operate by JAL 希望冇伏

邊間冇鬼佬機師？

JAL嗰程咪唔伏囉 AA嗰程就難講

札幌除左hx同cx, 有邊間唔使轉機

國泰無論係維修同機師都係頂級

根本都唔同玩法
點比

當你望埋其他國家或者對面嗰間就知HAE記算係咁

坐左咁多次CX都無比空姐西過面喎
ECON,PE,BUSINESS 都坐過，次次都好好禮貌

唔明 我香港飛東京 再轉機NY ,全部都係JAL operated
即係我飛美國果程係AA?

marco polo gold/diamond仲會埋黎打招呼

其實你2張圖得既只有hka比cx平既事實 冇講點解要坐hka

落機都會同埋你位傾2句

其實咁比較冇乜意思，當然我相信平均黎講cx票價會比hx較高，但係咪每班機都差咁遠呢，始終票價高低有好多因素影響

Gold係唔會的

我座十次可能有一次嘅

阿聯酋屌打全部

坐過一次
其實Service覺得CX好啲
但有次去歐洲坐 Asiana
Econ 個legroom 都好舒服

我有喎
睇下班機多唔多鑽
同埋我啲同事多數鑽 會一齊book
去日本旅行坐返cx郁有黎say hi

無一間公司會同你得閒做大Check 所有Check都係做計鐘
下下做破產都似 有d check講緊要Ground左隻機去廈門玩

咁係順手greet 埋
按指引，crew 只係要greet diamond

中東三寶有殺無賠

上次CTS大雪 我反而覺得國泰處理得差d
佢地都明知爆硬Crew rest
好似無乜兩手準備咁
不過都係講緊一舊屎同兩舊屎既分別

去歐洲好以瑞航好啲喎

講schedule 因航無得輸啦
淨講倫敦一日都4班 紐約一日5班
意大利又淨係得佢有直航

其實有時係想準備都準備唔到, 同埋果陣香港都飛左一堆地勤去果邊幫手

Black and white 係要同Gold card member 打招呼架 你要求時都會同DM一樣盡比

我都明 就算你帶埋Positioning 最差個期都爆硬FDP
佢班Crew無得Lay 每班都chur到flight time好盡
最差係佢個Recovery 有班人想轉東京都轉唔到
但system keep住賣飛 Fleet planning 都唔見得好

你返一轉PEK
成架機起碼40隻DM仲有幾隻DMP
點打

同埋我未聽過有要打囉
SPML仲要過去confirm meal code就有

Hmmm咁black and white係要架嘛

全日空屌打cx

ISM呀姐出嚟屌你添呀
打完招呼仲有幾百萬樣嘢要做
咁得閒打招呼一係就light load到hi

而且
呀姐就是black & white

改左咩？以前不流唔洗打招呼，係博fast track果班先做足打埋

我gold自己同女朋友去旅行佢都有埋黎同我打招呼
應該都係睇班機多唔多鑽姐
多鑽咪唔理啲金
我啲同事改制前上返鑽
改左制我一年飛十次美國都上唔返

我同我老婆，一金一銀，從咁耐都冇你過嚟
新制係對長途j class客好，我飛一轉歐洲180club points, 加多轉内陸機有30-50。我一年起碼飛兩次歐洲已經460，自己去吓旅行其本上600走唔甩

基本上係同$掛鈎吧

老老竇竇 我自己自己覺得hx服務好過cx
hx啲空姐又靚服務又好 有次iphone換卡無帶針 我問佢有無換卡支針 佢就諗都唔諗除左胸口個名牌 仲幫我換埋

cx由上機到落機啲人都好似唔想理你咁 貴又貴咁撚多

同事計過要買b仔先升到diamond

去日本旅行既有幾可會有marco polo gold以上
所以咪埋黎同我打招呼囉
歐洲點同

回返樓主
當你有得入lounge沖涼 据扒
上機有得上先 你就會明一分錢一分貨
而且oneworld規模好過其他

不過你去旅行就唔係咁當 但係差幾千我都係會搭cx

cx syd返香港肚餓冇杯麵食 空姐話short flight 俾咗包花生塞住我把口
Hx 去大阪 唔知係咪肚生蟲食完個餐都唔飽 空姐特登整返熱個包比多個我食

可能巴打靚仔啦
反正greet 唔greet 都係咁

Service嚟講我學得Qatar 真係正
派餐係a la carte CX已經做唔到啦
Doha 個lounge 絕對係世界級
CX果啲我只能講standard

其實我又好好奇
係機上對唔同會員真係可以有咩唔同?
除左打招呼外其實都冇咩要求可以係對會員做到，對低級會員/非會員做唔到?

J class member tier冇分別
但ey 係有嘅。
第一，你一早可以block 左exit row
仲可以request block 埋隔離個位，唔會有人同你頂嚟頂去
第二，diamond座ey可以request j class嘅酒
成機冇水，你都會有支Evian

SYD!?
佢老母西short咗

噉猖狂

正常情況穩唔穩定唔關個機師事架喎
除左起飛降落

a la carte CX都即將會試行 好似係

port鳩佢啦 short haul

佢講得唔好 但係SYD真係冇杯面

比我就唔會坐hk airline ,隨時係天到掉落黎
利申 做緊垃圾飛機維修

點解成日話cx安全過hx
明明hx好似冇咩大型事故發生過

+1
有意外唔好覺得出奇

歷史未夠耐

大概三四年前廚叉都仲係垃圾級管理
個陣既HX真係狗都不屌
呢一兩年開始又招兵買馬
因航又開始清緊人手 有d猛將過左黎
其實開始有番新氣象

上返黎先
暑假同家人去旅行 兩間公司價錢連埋稅差唔多差成6000$⋯
如果HKA搭商務 都係8千幾 都有得入lounge 大家都係30kg 仲平過CX

唔係用有無大型事故去評估一間航空公司安唔安全嫁因爲有好多野係無報出黎

上次打電話hx改機票
電話打兩日先通，算，應該間間都係咁
接電係唔咸唔淡廣東話，聽得勁辛苦
之後新eticket個 email等左成日都未收到
打電話去問又打左兩日都唔通焗住send email問
等左兩日先覆(係繁體)，再隔多日先收到新eticket
一直去到做online check-in前佢個網同apps都搵唔到新果個訂票紀錄

唔係因龍飛沖繩得十二點機真係唔撚揀佢

我尋日先1930打去5分鐘接聽 Ching 下次試下晚上打

我上次係1830左右開始打
可能果排暑假

仲以為樓主有咩大發現 原來比價錢
總有人會焗住買9xxx 既價，比價根本無乜意思

老實講, 有起急事上嚟你趕住飛
你乜價錢都會俾啦
Guaranteed Y class ticket就係俾D人咁用

睇埋安全性？佢成日執俾人炒咗啲機師

飛歐洲 新加坡 阿聯猶 土耳其 QR都唔差嫁 慘在要等轉機姐

唔係收購晒啦咩？

CX香港出發j class一向都貴到on9,
之前要買台北來回機票所以查過4間公司嘅價,
香港出發:CX>BR>CI>HX
台北出發:BR>CX>CI>HX
台北出發嘅話BR同CX只係差幾百蚊,
但香港出發會變咗相差幾千蚊
最離譜係香港出發嘅J仲貴過台北出發嘅F

至於ey,四間平起上嚟都差唔多價

囏年久幾轉cx, 決定以後唔搭
價錢比人貴，飛機又比人舊，service 又差
啲飛雞見你華人樣就當你大陸喱，我同佢講英文即刻變樣
個樣閪到呢

正解

咁你睇錢行先嘅一定係賣得平果間最好ga啦

香港去台北呢d真正"airbus"線,加行李錢坐UO咪得囉

有邊間大公司嘅HR八婆唔撚串?

P.S. 機程真係等於係觀塘坐269C去天榮巴士總站,咁仲要坐EY or above做咩

UO有開台北咩
因為我最少都要買3個月嗰種飛,
EY唔見得平過J好多

你只係買aa 機但係坐日航機
code share機票

兩程都寫operated JAL 咪兩程都係日本妹serve你

我唔知,因為我永不錄用廚叉系
去台北我係搵最平的飛去,唔理係邊間,總之得個75分鐘機程點解唔搵最平

返香港愈諗愈嬲complain左 賠coupon塞住我把口

唔中意坐HX

啱啱搵過,UO得台中/花蓮,冇台北

HX係因為年票J平好多我先揀,
其他3間就算係EY都要2500+,
但廚叉J係平均2100+一張,
我真係冇得揀咁濟,已經係最平

仲有我出票嗰時未開始收三跑嗰160

如果短時間逗留就冇我呢個問題,
去台北旅行嘅話揀CI/BR嘅EY仲好
台北線CX/HX EY都係狗也不屌

話CX出事處理得好過HX嘅
上次CTS暴風雪已經證明咗CX未必處理得好過HX

當然單次事件嚟講CX去OVB救客就做得唔錯
做得差要彈做得好要讚
CX HX如是

服務方面
CX J/F standard差咗好多
J啲食物好唔得
F已經變咗average唔再outstanding

基本上CX得返F係有競爭力
其他class比較service嘅話就冇辦法

樓上巴打去美國嘅
計香港出發
SFO我多數SQ
其他port我有EY會先考慮
NH BR CI我都有搭
BR CI冇F比較可惜

北海道落大雪同歐洲落大雪一樣,基本上一係等一係離開機場
況且個陣北海道新幹線一早回復正常啦,如果係我就同櫃位講有無得轉個日最後一班成田,
得ge我即刻搭車去返札幌站坐白鳥落返函館,到東京再轉NEX

已經冇咗
仲有咁樣起碼要搭8粒鐘
未必趕到
反而內陸機可能更慳時間

又無埋?! 咁而家有無新函館至札幌的接續形特急?